\section{Einleitung}

\subsection{Projektziel}
    Ziel dieses Projektes war die Auswahl und Einrichtung eines Cloudsystems, um das bestehende, externe System abzulösen. Hierbei sollte beachtet werden, dass alle genutzten Funktionen des bestehenden Systems auch im neuen System enthalten sind. Außerdem sollte das System auf den vorhandenen Virtualisierungshosts installiert werden, um so möglichst kosteneffizient in Betrieb genommen zu werden. 

\subsection{Projektumfeld}
    Auftraggeber des Projektes ist die Firma Wenzel Präzision GmbH in Wiesthal. Die Firma Wenzel wurde 1968 von Herrn Werner Wenzel gegründet und wird heute in 2. Generation von seinen Kindern Dr. Heike und Frank Wenzel geleitet. Sie spezialisierte sich in den letzten fast 50 Jahren auf die Produktion von Koordinatenmessmaschinen, die in der Automobilindustrie und im Maschinenbau eingesetzt werden. Das Unternehmen besteht aus mehreren Standorten in Deutschland und der ganzen Welt. Im täglichen Unternehmensbetrieb fallen oft größere Daten an, die sowohl an Kunden, als auch an Filialen übertragen werden müssen.\\

    Das Projekt wurde in der IT-Abteilung am Stammsitz in Wiesthal unter der Betreuung durch den IT-Leiter Hans Putz durchgeführt. Für die Durchführung wurde ein virtueller Server auf den bestehenden Hosts im Rechenzentrum erstellt.

\subsection{Projektablauf}
    
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabularx}{7.8cm}{lr}
            \hline
            \textbf{Projektphase} & \textbf{eingeplante Zeit}\\
            \hline
            Planungsphase & 5h \\
            Durchführung & 19h \\
            Analyse der Ergebnisse & 3h \\
            Dokumentation & 8h \\
            \hline
            \hline
            Summe & 35h \\
        \end{tabularx}
        \setcaptionwidth{0.8\textwidth}
        \caption{Grobe Zeiteinteilung des Projekts}
        \label{tab:grobeinteilung}
    \end{table}
    Das Projekt wurde grob in vier Teilphasen unterteilt (vgl. Tabelle \ref{tab:grobeinteilung}). Eine ausführliche Einteilung ist im Anhang zu finden (vgl. Tabelle \ref{tab:feineinteilung}). In der Planungsphase sollte der aktuelle Ist-Zustand aufgenommen werden und ein Anforderungskatalog für das neue System erstellt werden. In einer weiteren Teilphase der Planung wurden ausgewählte Systeme verglichen und mit den Anforderungen ein System ausgewählt, das in der Durchführungsphase eingerichtet wurde.\\
    Nach der Durchführung wurde das eingerichtete System nochmals mit dem Anforderungskatalog abgeglichen und Abweichungen, aber auch Probleme beim Einsatz der neuen Cloud-Lösung aufgezeigt und analysiert.
\subsection{Abweichungen zum Projektantrag}
Aus betrieblichen Gründen musste das Projekt vorher realisiert werden. Der Zeitraum des Projekts wurde deshalb auf die Zeit vom 30. Oktober 2017 bis zum 10. November 2017 verschoben.